從小粉紅到訪民 海歸女碩士受迫害家破人亡

在中國內蒙古，一名捨棄美國綠卡回國的海歸女碩士，控訴遭司法迫害幾致家破人亡。自認曾是「小粉紅」的她，告誡留學生千萬不要聽信中共宣傳回國。其文章僅貼出4個多小時即遭維穩查刪。（黃小山 報導）

在內蒙古包頭市，30歲的海歸女碩士王然周五（22日）撰文稱，她放棄美國綠卡回國，換來的卻是被這片土地狠狠地踐踏，幾乎家破人亡。

王然是美國肯塔基大學金融系的本科生，伊利諾理工大學金融系的碩士研究生，曾就職於北美信託，在美國學習和生活8年之後，2016年因重病父親的要求，放棄獲綠卡的機會回國。

王然的父親王永明，曾涉及包頭警方辦理的一宗涉黑案。去年4月，王永明被包頭警方以涉黑的罪名立案，此後，其母親也被抓，王然被迫開始以一人之力為自己的父母四出奔走。她把經歷寫成文章放在社交平台，但這篇文章僅貼出4個多小時就被刪除。

王然向本台承認自己曾經是海外「小粉紅」、曾經很愛國，並天真的相信祖國有法治，直到其父親王永明案發，父母被抓，求助無門，她才明白選擇回國是一個多麼不智的決定。

在美國留學期間為小粉紅的王然，回國後遭司法迫害的傷害，已在家破人亡的邊緣。（王然自媒體圖片 / 拍攝日期不詳）
王然說：又被刪了，總共存在了4小時22分鐘。其實我心裡很失望，因為在我回國以前，我其實是一個「小粉紅」，就是很熱愛這個國家。我以前對這個世界的看法有多幼稚，就是現在這個世界傷我有多重。我真的是想不到我會跟公檢法三家對抗去救我爸媽。如果再有同學問我回來以後感受怎麼樣，我可能會告訴他們，千千萬萬不要回來，跟你想像中的完全不一樣。

王然表示，自己在美國留學生活8年，弟弟也是在英國留學4年獲碩士學歷，在海外期間，他們看過一些關於中國沒有法制和人權的新聞，但是她不相信，甚至認為台灣和香港學生批評中國是因為被蒙蔽了，直到自己親身經歷司法迫害，才明白原來被蒙蔽的是自己。

王然說：我曾經從YouTube上看到一些（關於中國的負面新聞），但是我不相信，不願意去接收這種負面的東西。並且我曾經有些同學是台灣以及香港移民過去的，其實他們有很多認知跟我是完全不一樣的。當時的我看來，就是他們的思想是被蒙蔽了的，就是我們中國現在已經發展得很好了，不會有這種問題，他們不了解現在的中國。現在我突然有意識，對方沒有被騙，是我自己被騙。

王然指，她父親因為拒絕當地公安王剛的敲詐勒索，所以遭到報復陷害。他們舉報王剛已經半年了，但都沒有任何結果。她又表示，理解揭發父親的人，她也不認同父親私生活的不檢點，但這都不應作為公檢法構陷父親的理由，她認為法律應該甄別真假。至於其父親，現在被羈押在醫院，生命垂危，連腎移植後抗排異的藥都無法得到。

代理律師馮延強表示，當地公安將一個抑鬱症自殺的人，強行認定是被王永明的高利貸逼死，並讓人以死者的名義偽造遺書嫁禍王永明。他指，辦案機關的做法本身就屬於嚴重的犯罪行為。

王永明的代理律師徐昕指出，王永明的民間借貸行為，被包頭警方以黑社會案件辦，並偽造證據構陷王永明放高利貸致人死亡。徐昕認為，無論王永明是否犯罪，以及犯下何種罪行，都應該由法院獨立認定；他目前生命垂危，基於司法人道的最基本要求，應該獲得救治。

徐昕說：他是普通貸款，最高法院保護的36%的年利率啊。這個案子呢，連指控的犯罪，基本上都是不構成的。他的生命垂危，已經拖延了一個多月了，如果再不治療，可能就是死在醫院。無論這個人犯多大罪，也應該讓人治病，這是司法人道和司法文明的基本要求。

迄今為止，包頭市東河區公安分局都沒有回應本台的採訪請求。

近年來，中國動用龐大的外宣和統戰力量在海外留學生中進行愛國宣傳，很多留學生也傾向於聽信官方宣傳，而對自由世界的資訊進行自我審查。但越來越多的案例顯示，回國後，他們很快成為官方踐踏人權的受害者。

王然回國後遭司法迫害，她的父親王永明生命垂危，但依然被羈押在包頭一家醫院的骨科病房裡。（王然自媒體圖片 / 拍攝日期不詳）

王然指，她父親因為拒絕當地公安王剛的敲詐勒索，所以遭到報復陷害。

佢唔係煮餸嘅咩，原來公安嚟

抵啦，尋釁滋事吖拿

哈哈…

中國有無1000萬個王鋼/李剛

還有黨

恭喜恭喜

千祈唔好可憐呢啲中國人
轉頭佢返去美國 又會歌頌中國既偉大

天作孽猶可恕 自作孽不可活

人蠢冇藥醫啦

agree，支那人真係無一個值得可憐
你睇唐英年就知

胡說，中国的人权是最好的，又是收了外国勢力錢抹黑

其實幾矛盾，佢出得國留學屋企會唔會真係無左踩界野。
等於點解香港d電話騙案，成日都係中國學生上當一樣。
不過係幾可憐，連抗辯機會都無。

點解係美帝讀完master都會咁撚弱智

智力天生嘅

弱智 有人唔做返地獄鬼國做奴隸

王剛個仆街 好地地有餸唔煮去做公安

抵死，唔見棺材唔流眼淚支那賤種

2016年因重病父親的要求，放棄獲綠卡的機會回國。

弱智生仔。

抵撚死，籠中鳥唔肯信香港人台灣人

國家有咩唔好
喺度搞亂個社會

證明讀書只學到知識學唔到智慧

藍屍係到死前先發現比人呃
有d死左都唔知

要小粉紅覺醒,唯一嘅方法就係試下社會主義嘅鐵拳

放棄美國綠卡回國

垃圾返去垃圾桶，美國又少一個戰狼
好事

報應好快到香港班藍屍

哈哈 屌你老母 抵撚死

呢d報見唔小

如果佢冇返去 應該日日好食好住咁屌緊美國政府
係T+一齊笑緊香港

讀左屎片ar...

呢D撚樣終於要比鐵拳教訓可惜一切都太遲

點解唔繼續信黨？黨終會幫到你架

有無懶人包可以講下佢老豆單案

內蒙古咁嘅窮撚地方有錢出國留學本身屋企都肯定唔係做咩好事， 又喺度扮受害者明明就係狗咬狗骨

做粉蛆要還架

黨真係好高效率架

唔好睇小支共式洗腦教育對思考能力嘅永久損害
不論學歷背景永遠只有支共燒到埋自己身先有機會突然回復正常

外國間諜

有綠卡都唔撚要癲撚左

王永明為什麼被抓？2010年，王永明的一位朋友向他提出了借錢，當時在協商后，王永明就把錢借給了孫某，孫某則以一處房產給做了抵押。2012年，借錢的孫某因為還不上錢，就消失了。2016年，當初抵押的房產經過法院多次拍賣流拍后，經過協商，房產歸到了王永明名下。

讓王永明沒想到的是，孫某不只借了他的錢，他還向一位在包頭市公安局東河分局工作的民警王剛借了近20萬元。王剛多次找王永明探討向孫某要錢的事情，最後協商后，王永明告訴王剛，等抵押房產處理后，除去自己的本息，如果還有剩餘，把剩餘的錢給王剛。

王永明原來在當地做運輸生意，年齡大了以後，開始拿著之前積蓄下來資產，在當地從事個人放貸的業務。「我父親給別人貸款后，如果借款人不能歸還借款時，基本都是通過訴訟手段催收債務。是得到法院判決支持，受法律保護的。」王永明女兒王然表示，在當地經營個人放貸業務的有很多，其中有一條街道上基本全是從事個人放貸業務。

2016年12月，王永明的妻子和外甥前往和王永明有債務糾紛的一戶人家協商還錢的事情。在這個過程中，因為對方辱罵前去要錢的王永明妻子並打了其一個耳光后，導致雙方發生了肢體衝突，和王永明妻子同去的外甥把對方打傷，形成了輕傷害。因為此事，王永明的妻子在2017年被刑拘了37天。王剛找到王永明，提出了讓王永明替孫某還錢的事情。其中在一份錄音中，王剛提出了只要給他二十萬元就可以幫王永明的妻子辦理取保。王永明拒絕後，只是和被打傷的一方進行了賠償，最後互相達成了諒解。

王永明本以為此事結束了，然而2018年，王剛為了儘快把錢要回來，開始三番五次的找王永明要錢，但都沒有成功。「這個錢是孫某欠王剛的錢，現在王剛反而讓我父親來還錢，本來這個錢就是和我父親沒有任何關係。」王永明的女兒王然說。

找王永明要錢被多次拒絕後，王剛開始找到王永明的妻子，在一份錄音中，王剛說道：「你們寧願錢充了公也不願意給我？那這就是最後一次見你了，你們家完了，以後咱們可能也沒機會再見面了，就沒有關係了。」

過了一段時間，王剛再次找到王永明的妻子說道：「你不給我錢，有好多人聯繫我治你了，知道吧。我這幾年就研究你們家了，你們兒子女兒哪上班、什麼情況，我比誰都清楚，你給不了我錢，你兒子也得給我。」

在王剛說完這些話過了4個月后，王永明突然被包頭市公安局東河分局的民警帶走。在同一天，王剛帶隊也把王永明的妻子帶走。在將近半個月時間里，王然和家人沒有接到任何公安局的通知，經過多方打聽后，才知道王永明和妻子是以尋釁滋事罪被公安機關帶走。

家明 偉明大把

支支閪腦果然不同

支那一定要維穩佢啲文 引多啲小粉紅回國

屌你老味，又給境外勢力遞刀子，直接拉晒全家去打把啦

天堂有路 你不走

我諗起舊年成日唱衰美國嘅袁小靚
佢老公比公安捉 仔女同佢都限制出境
但係諷刺嘅就係佢再之前其實已經有左美國居留權

香港藍絲嘅未來

收咗美國佬錢抹黑我大支那死曱甴!

傻閪小粉紅
領導肉便器

反美是工作
赴美是生活

合符國情

學歷同智慧唔一定成正比

尋釁滋事抵死
仲要網上批評共產黨，有叛國可能性
應該捉去打靶1

幾時都認為，係蝗国覺得受保障，司法公正，有自由有公義嘅人只係佢哋好彩，未燒到佢哋

共享支那人榮耀

死係支那係支那人嘅福氣
要知足

咁實有嘅就算0.1%都130萬

見過讀完master拎完綠卡係美國工作，仲歌頌支那有幾好嘅中國佬，聽佢講嘢都係好on9

又係大紀元 希望之聲呢啲bias媒體

支那人好鐘意起單字名（文化水平低）

所以好易十萬個李明

希望下世小心啲

條路自己揀 仆街唔好喊

廢青

救你老母

王剛多次找王永明探討向孫某要錢的事情，最後協商后，王永明告訴王剛，等抵押房產處理后，除去自己的本息，如果還有剩餘，把剩餘的錢給王剛。

應承咗人又唔畀？

push

仲有啲農業相關嘢乜梨乜穗

[正視聽] Reddit 戰線絕對無你哋諗咁廢！

唔係好明捉佢老公做咩, 照計佢咁愛國成日唱衰美國, 中國應該對佢愛護有加?

假新聞 小粉紅係唔會被拉嫁

好似係間諜罪

呢d弱智就係要親身受中共鐵拳教訓先會醒
但即使有幾多事例都好 其他弱智都係唔會醒
仲會繼續落井下石

下？公安拉你老豆放貴利喎，關愛唔愛國咩事？

做大耳窿供仔女去英美讀書做小粉紅👍

唔洗同情，就咁睇條女的CV，如果唔係老豆唔識諗叫佢放棄綠卡，晨早已經比共產黨招安去咗做間諜

留學生返咗大陸價值就歸零是常識吧

冇關係，我而家係美國識左個有博士學位嘅支那女仔，佢個腦都係盲撐支那
呢啲人仲痴線過冇腦藍絲

咁撚離奇? 本人就小粉紅, 老公就係間諜

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

推

其實係個公安夾硬嚟要佢還錢

但筆債根本就唔關佢事

王永明一味拖冇俾錢，所以得罪咗個公安，就被搞

好人好姐國家會逼害佢？一定係被美國洗腦，收咗錢想攪亂中國

借個位，連登黑色五毛風向警告
正視聽，國安法唔係攬炒，美國做野先係

大家唔好比五毛帶風向去支持國安法，否則會比對家spin成香港人支持國安法。只有香港人強烈反對下通過，美國才有做野的理由。大家小心。

借個位
連登一向錯曬風向，英國點日落都好，香港問題上都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。宜家武肺英國死左就三萬幾人，正是推動報仇民意好機會。

另外要借助美國向英國施壓，因為美國有動機（報武肺之仇）同拳頭，加英國有理由（聯合聲明），兩個加埋先容易嚮香港問題做野

再借個位
唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

佢真係on9
做美國人咪好

回力鏢

王然表示，自己在美國留學生活8年，弟弟也是在英國留學4年獲碩士學歷，在海外期間，他們看過一些關於中國沒有法制和人權的新聞，但是她不相信，甚至認為台灣和香港學生批評中國是因為被蒙蔽了，直到自己親身經歷司法迫害，才明白原來被蒙蔽的是自己。

王然說：我曾經從YouTube上看到一些（關於中國的負面新聞），但是我不相信，不願意去接收這種負面的東西。並且我曾經有些同學是台灣以及香港移民過去的，其實他們有很多認知跟我是完全不一樣的。當時的我看來，就是他們的思想是被蒙蔽了的，就是我們中國現在已經發展得很好了，不會有這種問題，他們不了解現在的中國。現在我突然有意識，對方沒有被騙，是我自己被騙。

乜原因吸引小粉紅放棄綠卡回歸祖國
而弟弟繼續留美？
爭家產變成X家產唔識寫

借個靚位黎
行雲流水、既聚既散
散即適時保持2米距離
Be water my friends

和平理性自由有創意
係香港人特質

使出香港人大技，破佢老母限聚令
排排企人鏈
1000人、10000人、100000人、1000000人
抄佢老母標、抄到佢天荒地老
彌敦道出九龍大老山隧道獅子山入口再出港島太平山
同我罰抄
抄到無紙
呃佢老母ot錢
法庭忙到甩轆
最後原來得個吉
乜都唔洗罰
鍾意講咩玩咩都係自由意志

兄弟努力 各自爬山

[民記国安法民調要人] 依家有4萬6千人做咗 想去到10萬人以上

外国勢力

自己做收數走去得罪公安，廿萬買到人脈好抵。

自觉接受党和领导指挥

回歸祖國

呢啲真係唔抵可憐

係美國住左咁多年有咁多機會去搵國外資料去認識自己嘅motherland 但係仍然不願理解甚至認識人地批評嘅原因

直到自己仆街前一刻都仲始終愛住支共 呢啲仆街係作為小粉紅一員嗰陣多多少少影響住成個社會變成宜家咁嘅罪人

不過呢啲還好 起碼仆完街起碼願意醒 但係有啲俾個制度割韭菜嗰刻仲奶住政府腳底希望平反 真係希望佢地來生再做支那人

希望小粉紅們可以回國看看, 一定可以證明佢講大話

痴線啦
呢條女唱衰美國咁勁
但係調番轉就冚家去美國住
仲要話愛國是工作 赴美是生活
就算你係小粉紅你都會覺得佢係背叛啦

佢智力正常，喺果到生活咁耐會唔知法制同人權咩情況，想呃邊個？佢屋企有錢送佢兩姐弟去外國讀書都係既得利益者嚟啦，依家俾人當condom就扮好天真好傻

讀咁多書, 又要美國資訊咁流通

都仲係以為人地洗腦
選擇盲信支共真係抵撚死

操你媽b
黨對你不好？
起碼你本人還沒死呀

小粉紅只係中共condom, 你會唔會因為個condom戴得舒服就留低唔dum?

定其實係高級黑黎

點解番到去好似變咗樣

小粉紅唔去到仆街自己中招都唔會醒 平時睇人仆街都無同情心同道德情感 所以呢條女低佢仆街含家產

只是个別事件 不用怕 信政府 回国

hahaha

講春野綠卡呀！
冇公司請你邊個比張綠卡你？

算撚數啦

獄中大把時間反省自由嘅可貴

尋釁滋事
顛覆國家政權..

well done
希望多啲小粉紅學習呢個女碩士，放棄綠卡

文化水平低係事實
不過同單字名有乜撚關係

快Ｄ死

幾痴線先會咁

支那洗腦真係得人驚

放棄綠卡真係太好笑

放棄老豆好過啦

小粉紅的代價

一名捨棄美國綠卡回國的 ......
之後都費事睇落去 根本on9

海外「小粉紅」

愛國

下？

黑吃黑

籠中鳥，連思想都受控制，可悲

香港見到單字名99.9%係國人

關我撚事咩 死開啦

站在街上的你請善用行走的文宣

係外國讀壞腦

認同，無邏輯既講法

社會上既一小撮人

正宗抵撚死

Push.

香港都有出國讀書有錢仔藍屍啦

共產主義鐵拳

習近平個名有三個字，文化水平一定好高

一啲都唔奇
要做間諜就要包裝自己
老婆小粉紅係好好既包裝

唔撚抵可憐

抵死

小粉紅學咩人攞綠卡
抵死

點解可以咁撚蠢

不了

Admin會否就國安法作出回應？

孽瘤嗰啲女人結咗婚有4個字
比習總水平更高
其實連登仔係唔係未聽過correlation ≠ causation

不願接受負面消息 小粉紅不肯面對現實

全世界被蒙蔽
只有支共至叻

抵啦

雖然無證據
但我估啲人識字唔多。所以用單字既比率會高。當然多字唔一定高文化。

這是你應得的

刪得好啊，等多啲粉紅番去擁抱祖國

去外國比人杯，淨係可以同返啲大陸人埋堆咪變小粉紅囉
呢啲唔係愛國，佢哋自卑咋

恭喜又一小粉紅喜提社會主義鐵拳

真心膠

抵死，做過小粉紅嘅全部都該死唔抵可憐

收左美國佬錢啦 中國點會有法律迫害

放棄綠卡返支那,除咗弱智都唔知講乜

[行動post]524口號要簡單直接

狗咬狗 放貴利會有好人？仲要中國人

1年36%息

話自已係正當商人
九出十三歸都當自已好人

社會主義鐵拳，可能會遲到，但係永遠唔會缺席

回流就回流啦，海咩歸？海龜我就識

祝佢全家快啲死

蚹蛤蟈蜻

要受害人數夠多先有好既效果

全民文宣日 Share24號、27號同國安法嘅文宣出去呀

兩步share文宣
入去揀張圖 㩒share去whatsapp 就可以send哂俾親戚朋友同各大群組

5毛黨主席

平庸之惡

屋企做生意，既得利益有錢仔，揸住外國護照話自己愛國呢啲身體很誠實既人大把啦

自願做韮菜

感謝黨

改名係一門學問

講完

報應

抵啦~ 回力鏢, 唔抵可憐~
建議佢帶頭搞革命推翻支共嘻嘻
freedom is not free

因果報應

願所有小粉紅都有迴力鏢

所以唔洗對支那人抱有同情
因為絕大多數都係賤種黎

張偉

傻鳩 支那都好信

抵死，不過件事都可以用嚟做彈藥嘅

呢啲人係要比社會主義鐵拳往死裡打先知共狗幾撚惡毒

祖國養到你咁大 而家講d咁既野 冇人性 黃皮美國狗

抵撚死

抵死？

咁都係返去好啲 點可以比呢埋智障好受

認真答你，好多支那留學生係真心覺得鬼國依家好強大

收皮啦 你估佢真係有綠卡咩 篇文話佢係放棄 「得到綠卡的機會」
最多係H1-B 等抽綠卡咋

抵

社會主義鐵拳

弱智既就唔好攞出黎講喇

524 cwb

唔見棺材唔流眼淚

要多啲呢啲人

要推啲小粉紅番祖國

一齊笑

真係放出嚟到時又話中國好

早知今日 何必當初

傻鳩支那人

社會主義鐵拳！

Lm

美國已經沒落了
都係支那好

呢班人只係讀死書唔識FC, 共產黨講咩都會照單全收

你再諗返DSE嗰條歷史科題目, 條題目考嘅就係點樣係資訊極偏頗嘅情況下從正反兩面力陳利害再推論出結果, 港共表面上係因為日本侵華而跳掣, 實際上係唔想香港學生有批判性思考能力, 個個只要做扯線公仔聽黨說跟黨走, 簡單啲嚟講就係洗腦, 支那學生都已經被中共洗腦, 而香港嘅下一代都會被港共洗腦到唯命是從

支那人沒有一個是無辜的

孫權 劉備 曹操：

G

唔止啦，佢咁做會威脅到國家安全，意圖分裂國家，其心不正，肯撚定受美國指使，係叛國行為

李白一定好撚無學問
周瑜都係

北佬多單字名
反而南方多雙字，好似係

又一個事實證明呢班人無可能叫醒，要等佢地撞下板先會覺醒

班支那留學生同香港啲支那新移民一樣就算去到外國都只會睇牆入面嘅共媒

anyway，篇文寫得幾好，殘體注意

因為MINDSET 唔同，同 今次武肺個撚個信WHO一樣渣麻
點解香港人覺得 D人信WHO都弱智GE，就係因為D人盲目信威權

大陸人的威權自然就係CCP

終於醒啦?咁死全家啦屌你老母

扮乜撚野慘，你迫害其他人果時有無覺得其他人慘?

唔緊要la ,仆咗街先醒好過死咗先醒，叻架la!

4小時咪玩啦
天貓集團第一把交椅搵2奶，老婆係微博出post唔夠半個鐘俾人禁言，關鍵詞都禁埋
網絡監控一直都存在

求仁得仁

自己決定
無得怪人

其實香港人反而似喪屍片入面幸存者
永遠唔盡信CCD鳩up,用自己既經驗同知識（雖然未必正確），去掙扎求存

反而美國佬自己仲極多on99

屌你老母自己涉黑又屈鳩我國黨指揮迫害
都話你班遠洋留學生被西方國家洗腦
都唔知有幾多係外國勢力
以後你地回國睇撚住呀

痴撚線咁有人脈唔去挖個債仔走去玩個債主
韭菜人真係最鍾意搞第個受害者嚟代替兇手

相信條女同埋佢老母好快俾Ｄ高官輪大米兼中出４０連發

佢哋果種洗腦方式
真係好西利

封網 封咗平民 接收真實資訊
由細細個教育 就開始

傳媒 電視 報紙 網絡 交友app wechart
一點不利的消息 都接收唔到
非常全面

要改變佢地既 思想
只有破咗個網絡長城
不斷比佢地接收真實的資訊

不被監控的網絡
免於恐懼的自由
等佢地自由發表言論

咁得意都食😭

係嘅

可憐？佢做小粉紅個陣有無覺得香港人好可憐呀？

狗咬狗！

冇撚錯，佢屌香港人果時又有冇諗過自己做錯咗

依家中番個回力鏢一啲都唔值得同情

回國咪回國囉，洗唔撚洗為咗件廢老連綠卡都放棄埋

黨性不足 入精神病院再教化
黨先係你老豆

小粉紅報應總是來得那麼快

我只會話抵撚柒死

包頭早幾年因為煤資源好撚有錢架

有黨，唔驚

信佢都傻，80-90後都有聽過香港個幾大有錢人發達都有原因，連郭氏都有人坐監就知道十個有錢有個都有走後門，係大陸一個政局咁亂既落後地方可以供到兩姐弟一個去美國一個去歐洲到讀書，個老野重要生活可以唔檢點即係妻妾成群，一定有後台有權鬥啦。

睇佢個樣都覺得似公安

你熱愛的不是你的國家, 你熱愛的是黨, 黨國概念都分唔清真係可憐

佢本身都係愛國怪得邊個

係美國讀書都咁撚白痴

「這個錢是孫某欠王剛的錢，現在王剛反而讓我父親來還錢，本來這個錢就是和我父親沒有任何關係。」王永明的女兒王然說。

下？你老豆同人協商左「等抵押房產處理后，除去自己的本息，如果還有剩餘，把剩餘的錢給王剛。」
而家搞咁撚耐，唔追你追邊個？

小粉紅讀咁撚多書有咩用

放貴利又同公安拆唔掂數 抵撚死

一個大耳loan比一個公安打，呢單野絕對係狗咬狗

社會主義鐵拳萬歲！

抵撚死
竟然信黨
我信豬乸會上上樹都唔撚信共狗黨啦

好多ABC/BBC 有大中華膠情意結，以為中國強大自己有得分

心涼

針唔拮到肉唔知痛
支那族世世為奴

一個在大陸長大的人而又已在美國生活一段時間，居然還對ccp這麼阿Q，可說是自作孽，天有眼！！

你今天的眼淚，是你那天腦子進的水

x2

ccp chinese 根本唔抵可憐！

小粉紅快d全部返晒大陸受死啦

老豆做放數
養到你兩姐弟肥肥白白喺外國讀碩士
做得放數都唔芳好人啦
慢慢享受黨既恩情啦

小學畢業未啊ching

人地叫李太白啊on9

證明俾綠卡中國人，佢地都係唔會珍惜，仲要覺得係應得嘅

同寶藥黨一樣, 幾十年仲有人落搭

屌佢老母個老豆都係咩好人啦 放貴利就預撚左冇好下場啦

依家: 祖國原來是shit !
放返出去: 我怪錯祖國了 牠還是很文明dick. I love chiNa

一定係收撚左美國佬錢啦
如果唔係點會係度搞事
呢D叛國狗應係度危害國家安全 應該要拉佢坐返10年8年先岩

劉馬車

小粉紅要接受中共嘅鐵拳先識醒，然而大部分小粉紅都係年輕一輩，因為老啲嗰班人意識到自己日日俾人強姦緊

牆國鐵拳現世報
老竇「涉黑」？有資格惹上呢啲罪嘅應該都係下等趙家人落網成為權鬥犧牲品

個人喺牆外面，但連埋心裡面幅牆搬埋出去

支持 理解 尊重

咩動話

外國勢力顛覆國家

同意！這家人根本不是好人

幾靚女
哂左